迦南幼稚園爆拐子驚魂 原來係婆婆認錯孫抱錯小朋友

小西灣富景花園迦南幼稚園，昨天發生拐子驚魂。事緣昨午放學時間，一名婆婆家長疑「眼矇矇」認錯孫女，匆忙間抱走另一名女學童，女童的家傭見少主被人抱走，慌忙上前制止，婆婆才知「抱錯孫」，立即歸還女童。家傭事後通知校方及僱主，校方起初以為有拐子婆出現，即時要求富景花園管理處發出通告，著家長加倍小心。

貼出的通告表示:「於本年9月12日約4:30放學時段，一名年約50-60歲，黑色短直髮，操本地口音，瘦身材女士，冒認家長帶走迦南幼稚園學童，幸及時被發現，該名女士逃去無踪。為預防類似事件發生及保障學童安全，請各家長加倍小心，如遇任何問題或於本苑內發現可疑人物，請即時通知保安部，或報警要求協助。」

該校黃靜儀校長今日向《蘋果》澄清指是一場誤會，指稱「昨日放學時，婆婆認錯自己嘅孫，兩個都係女仔，髮型差唔多，湊錯咗，工人姐姐見到以為婆婆抱咗去，就好慌忙。」

校長又表示：「校方其後經了解後，婆婆認錯了一名女學童為自己的孫女，心急抱走，剛好菲傭姐姐見到即問仲乜抱走BB，婆婆睇真啲就即刻畀番佢，姐姐之後打畀家長，我哋都好緊張，今早雙方家長一同到學校了解事件後，證實係虛驚一場。」

校長表示，事件後會加強保安措施，要求管理處在湊放學的後門加裝cctv，又加強核實接送卡的程序。

咁都認錯？

廢老

下 咁點解吖婆要即走 唔搵返真係自己粒孫先

On9廢老

坐監啦要
我係拐子佬睇完呢單新閒就狂揾d呀婆去幼稚園捉小朋友，黃左就話認錯人

事實人地有個孫喺嗰道讀喎

小人之心仆街D諗：
冇人發現就可以執件走扮冇事，有人發現就扮抱錯
拐子婆都係人，都可以有孫女
正如大多數綁架案，都係由身邊人做

不過應該冇咁黑暗ge
婆婆應該真係唔小心